世界六大烈酒介紹，你最鐘意邊款

世界六大烈酒—你知道洋酒的學問嗎~

碟貓 發佈於： 2010-11-10 21:13

烈酒通常被習慣分為六大類：杜松子酒（Gin）、威士忌（Whisky）、白蘭地（Brandy）、伏特加（Vodka）、朗姆酒（Rum）和龍舌蘭酒（Tequila）

一，白蘭地

白蘭地是Brandy的譯音，它是以水果為原料，經發酵、蒸餾製成的酒。通常，我們所稱的Brandy（白蘭地）專指以葡萄為原料，通過發酵再蒸餾製成的酒。而以其他水果為原料，通過同樣的方法製成的酒，常在白蘭地酒前面加上水果原料的名稱以區別其種類。比如，以櫻桃為原料製成的白蘭地稱為櫻桃白蘭地（Cherry Brandy），以蘋果為原料製成的白蘭地稱為蘋果白蘭地（Apple Brandy）。 “白蘭地”一詞屬於術語，相當於中國的“燒酒”。

白蘭地這一名詞，最初是從荷蘭文Brandewijn而來，它的意思是“可燃燒的酒”。從狹意上講，是指葡萄發酵後經蒸餾而得到的高度酒精，再經橡木桶貯存而成的酒。白蘭地是一種蒸餾酒，以水果為原料，經過發酵﹑蒸餾﹑貯藏後釀造而成。以葡 萄為原料的蒸餾酒叫葡萄白蘭地，常講的白蘭地，都是指葡萄白蘭地而言。以其他水果原料釀成的白蘭地，應加上水果的名稱，蘋果白蘭地、櫻桃白蘭地等，但它們 的知名度遠不如前者大。
白蘭地通常被人稱為“葡萄酒的靈魂”。世界上生產白蘭地的國家很多，但以法國出品的白蘭地最為馳名。而在法國產的白蘭地中，尤以乾邑地區生產的最為優美，其次為雅文邑（亞曼涅克）地區所產。除了法國白蘭地以外，其他盛產葡萄酒的國家，如西班牙﹑意大利﹑葡萄牙﹑美國﹑秘魯﹑德國﹑南非﹑希臘等國家，也都有生產一定數量風格各異的白蘭地。獨聯體國家生產的白蘭地，質量也很優異。其實白蘭地的起源是中國。
在白蘭地國家標準GB11856-1997中將白蘭地分為四個等級，特級（X.O）、優級（V.S.O.P）、一級（V.O）和二級（三星和V.S）。其中，X.O最低酒齡為6年，V.S.O.P最低酒齡為4年，VO最低酒齡為3年，二級最低酒齡為2年。主要以白蘭地作Base的雞尾酒：Brandy Alexander ,Brandy Sour ,Blackbird

Courvoisier V.S.O.P.

Hennessy V.S.O.P.

Martell V.S.

Remy Martin X.O.

二，威士忌

威士忌酒威士忌是以大麥、黑麥、燕麥、小麥、玉米等穀物為原料，經發酵、蒸餾後放入橡木桶中陳釀、勾兌而成的一種酒精飲料。主要生產國為英語國家。

威士忌(Whisky)這個字來自蘇格蘭古語，意為生命之水(Water of Life)。雖然目前對於威士忌的起源已不可考，但是較能確定的是，威士忌在蘇格蘭地區的生產已經超過了五百年的歷史，因此一般也就視蘇格蘭地區是所有威士忌的發源地。

威士忌酒的分類方法很多，依照威士忌酒所使用的原料不同，威士忌酒可分為純麥威士忌酒和穀物威士忌酒以及黑麥威士忌等；按照威士忌酒在橡木桶的貯存時間， 它可分為數年到數十年等不同年限的品種；根據酒精度，威士忌酒可分為40-60度等不同酒精度的威士忌酒；但是最著名也最具代表性的威士忌分類方法是依照生產地和國家的不同可將威士忌酒分為蘇格蘭威士忌酒、愛爾蘭威士忌酒、美國威士忌酒和加拿大威士忌酒四大類。其中尤以蘇格蘭威士忌酒最為著名。

主要以威士忌作Base的雞尾酒：Perfect Mahattan ,Whisky Sour ,Rob Roy ,Dry Manhattan,

Chivas 12 yrs

Jack Daniel's Old No.7

Jim Beam

Black Label

三，朗姆酒

朗姆酒以叫糖酒，是製糖業的一種副產品，它以蔗糖作原料，先製成糖蜜，然後再經發酵、發餾，在橡木桶中儲存３年以上而成。根據不同的原料和釀製不同方法， 朗姆酒可分為：朗姆白酒、朗姆老酒、淡朗姆酒、朗姆常酒、強香朗姆酒……含酒精４２％～５０％、酒液有琥珀色、棕色，也有無色的。根據風味特徵，可將朗姆 酒分為：濃香型、輕香型

世界上朗姆酒的原產地在古巴共和國 。它在生產中保留的傳統的工藝，並且經過一代一代的相傳，一直保留至今。

朗姆酒的飲用也是很有趣的。在出產國和地區，人們大多喜歡喝純朗姆酒，不加以調混。實際上這是品嚐朗姆酒最好的作法。而在美國，一般把朗姆酒用來調製雞尾酒。朗姆酒的用途也很多，它可用作甜點的調味品，在加工煙草時加入朗姆酒可以增加風味。

主要以朗姆酒作Base的雞尾酒: Daiquiri ，Rum Coke(Cuba Libre) ,Mojito

Bacardi Gold

Captain Morgan

四，杜松子酒

金酒又名叫杜松子酒，最先由荷蘭生產，在英國大量生產後聞名於世，是世界第一大類的烈酒。

荷蘭金酒是以大麥芽與裸麥等為原料，經發酵後蒸餾三次獲得穀物原酒，然後加入杜松子香料再蒸餾。最後將精餾而得的酒貯存於玻璃槽中待其成熟，包裝時稀釋至酒度量40度左右，荷蘭金酒色澤透明清亮。香味突出，風格獨特，適宜於單飲，不宜作雞尾酒的基酒。

英國金酒的生產過程比荷蘭金酒簡單，它用食用酒精和杜松子以及其它香料共同蒸餾而得-乾金酒、酒液無色透明，氣味奇異清香，口感醇美爽適, 既可單飲，也可與其它酒混合配製或作雞尾酒的基酒。故有人稱金酒為雞尾酒的心臟。

金酒按口味風格又可分為辣味金酒、老湯姆金酒和、果味金酒。

主要以Gin作Base的國標雞尾酒：Perfect Martini, Pink Lady ,Dry Martini ,Gin Buck ,Gin Tonic

Beefeater

Gordon's

vodka rum 完

五，龍舌蘭

龍舌蘭又叫特基拉酒，英文名Tequila，龍舌蘭酒是來自墨西哥，這種酒是當地的特產。墨西哥人想俄羅斯人熱愛伏特加一樣地熱愛龍舌蘭酒，特基拉酒的名稱是來源於在墨西哥有這樣的一個小鎮名叫特基拉。

至於龍舌蘭酒的名字來源，是因為這款酒它是用一種墨西哥特有的植物，用特殊工藝釀造而成的，這種植物的名字叫龍舌蘭。據說這種植物在世界上很罕見，一般只生長在沙漠，要很多植物為它供應養分，很久才能長成，所以在很久以前龍舌蘭酒是非常珍貴的。

龍舌蘭酒需要放到橡木桶中發酵，發酵的時間長短來確定酒的度數和顏色，口味也有很大的不同。白色的龍舌蘭酒是沒有經過長時間陳釀的酒，銀白的龍舌蘭則經過了三年的陳釀，金色的龍舌蘭最少要四年，特級的就需要更多時間了。只有在墨西哥的特基拉這個地方的龍舌蘭是最好的，也只有這裡的龍舌蘭酒可以叫Tequila。其他地區的龍舌蘭酒只能叫Mezcal。

龍舌蘭酒的口感很濃烈，香味獨特，深受墨西哥人的喜愛。龍舌蘭酒純飲口感比較好，但當地人也喜歡在手背上放一些海鹽，來和龍舌蘭就同飲。龍舌蘭也被用於調製雞尾酒，它是雞尾酒六大基酒中的一種，像特基拉日出、瑪格麗特，都是以龍舌蘭酒調製出來的經典雞尾酒。

主要以龍舌蘭酒作Base的雞尾酒：Tequila sunrise ,Margarita

Teguila

六，伏特加

伏特加是從俄語中“水”一詞派生而來的，是俄國具有代表性的白酒，開始是用小麥、黑麥、大麥等作原料釀造的。到18世紀以後就開始使用土豆和玉米作原料了，將蒸餾而成的伏特加原酒，經過8小時以上的緩慢過濾，使原酒液用活性碳吸收它的味道。

伏特加無色、無香味，具有中性的特點，不需貯存即可出售。由於伏特加無色透明，與金酒一樣，可與其它酒類混合調成各種混合飲品和雞尾酒。

主要以伏特加做Base的雞尾酒：Moscow Mule, Screw Driver ,Bloody Mary ,Salty Dog ,Whisky Soda

Vodka, my favorite

烈酒呀師父

Bacardi

Whisky

你講緊中國白酒？？？

好文要推

Gin+木桶=whisky?

龍舌蘭好腥 唔太識欣賞

美式威

Palinka

一定係英格蘭威士忌

日本Whisky先係最正
余市飲左番唔到轉頭

茅台

蘇格蘭呀

兩樣嘢黎

識飲一定飲whisky coke

三生牌鹿茸大補酒～

烏龍茶（可燃）

其實唔同野黎，不過美式好玩啲 制作懶係多野搞

烏龍閪

六大酒精西瓜

基本上威同白蘭地都自成一國架啦
飲COCKTAIL就一定係GIN

其實白酒應該要佔一席位

真心想知，每隻Vodka 有咩分別

唔覺有咩分別

Bourbon

生命之水，1 shot失去生命

屋企有兩支, 有frd shot 過一杯唔死得

GIN , WHISKEY

生命之水

竹葉青

飲酒精

Islay Whisky
Dry Gin

Vodka coke仲正

Jolly sandy

聽講飲完會有一段短時間透唔到氣

Gin
佢嗰種特別嘅香味真係好unique

仲高過火酒
拎黎燒好過拎黎飲

咦～我要飲whisky呀

龍舌蘭 正

同我一人一罐

Lm

可樂屌打全部
好烈

冇味架wor

我鐘意佢冇乜味

想試

麥卡倫12年Sherry Oak如何?

正 好香朱古力味

見過冇飲過
酒吧拎支好平

Gin and tonic

lm

中國的五娘液

我寧願飲江小白

WHISKY都用木桶架喎，GIN似乎只同係WHISKY一樣係用殼物發，但GIN仲要再加料

Gin 加杜松子

白蘭地同干邑有冇分別?

唔知係咪我錯覺定點，我覺得Gin易入口過好多酒，甚至易飲過普通啤酒

蒙古既酒都冇
世界烈酒

我見出面賣都貴過晒樓主講個D K房Whisky
所以想請教下大家意見

干邑係產區，白蘭地主要分為cognac同armagnac

金你老母酒

Tequila無得輸

余市20年神級，15或以下的都不行，千奇唔好洗錢買來試，性價比極度低。

要日威最好入門係山崎12。

其實要入門都係Macallan最好。

勁過二鍋頭 唔止蒸餾兩次啦睇嚟

Agger 個個星期都買mcacallen 12 晚晚飲一杯仔

連登仔生活態度

Gin真係喝唔慣
蘇威個種濃麥味真係好正

Captain Morgan spiced rum

日威

Whisky 好似易入口啲

想買枝Dalmore 12

Whisky入口個下有d激

Margarita

seven tequila

甜架啵

Gin 同 tequila
不過有時唔係太分到vodka同whisky
大家都係麥 感覺係陳過嘅分別

Gin有種近乎提子同咳藥水之間的味道

我真係feel唔到甜
可能我飲得大啖，只係feel到好激既味道

蘇威下話
定你當撚咗蘇格蘭係英格蘭

我個名

普通jack dan已經好有蜜糖味

GIN全部都係植物香氣黎
點會有咳藥水味
你話飲唔慣覺得草青味就話姐

點樣定義烈酒？
除左上面果6隻基酒
有無其他烈酒都成日用黎做base

點解冇五個老母液體

一識係single malt. Bourbon malt唔係要黎飲，係攞黎劈，樓主個啲係最好例子！

靚vodka飲落去好smooth
無藥水味

belvedere, grey groose

hendrics tonic 加cucumber garnish

Jack Daniels 我反而真係feel到甜味
但Scotch 就好似冇乜甜味

Smirnoff

舊聞：
Teenager dies after drinking super-strength spirit with 95% alcohol content at her 18th birthday party

識飲一定飲rum
古巴佬既浪漫

飲whisky始終鐘意就咁飲多過溝野

飲完即冧

樓上好似冇連登仔提起Brandy
係咪老野先鐘意飲

Russian standard

whisky 超正

芝華士廿一 皇家敬禮

比杯咩咩哪我

rum 未試過，係咪好甜？

Absinthe 加糖點火

唔同意
其實劈唔劈唔關啲酒平/貴；靚/唔靚事
係心態問題嚟啫
正如上一代啲有錢佬攞路易16到而家攞Lafite 一樣有人攞嚟劈

美威Bourbon比較大眾化，又多用嚟溝cocktail
所以咪覺得用嚟劈囉

但Bourbon 唔同廠出都有唔同口味，可以細嗒，唔一定攞嚟劈嘅

Handrick’s gin 好嘢嚟
佢本身都有青瓜做原料

老一輩多
個人覺得覺得比較辛辣
同埋少啲變化
而家興飲威

有甜味的
試下105/鹿仔

我鍾意 好鍾意

Brandy whisky
好撚香
唔飲得有時都想倒一杯出黎索

冇JD

白蘭地XO
好似上年開始要十年以上先可以叫XO
改左規定

唔知點解6隻入面 vodka 最易醉
訓唔著飲50ml
轉頭就昏迷左

其他要飲多少少先得

飲開BACARDI 151

威辣啲wo
白蘭地甜啲
個種漿口嘅感覺好正
雅文邑飲過幾款都好香啲蜜餞味

講開又講：
不才近來試下玩cocktail
個人覺得香港買烈酒嘅地方同選擇都比較少
除咗多人飲嘅威士忌會多啲之外
其他例如Tequila ，來來去去都係得一兩款，一係低價嘅mixto（非100%agave ）；
一係就頂級 Don Julio
好似都冇乜中間價嘅貨

外國就易搵好多，求其一間大超市都有幾多選擇

比較辛辣 好似又唔係喎，威仔咪差唔多。少選擇就真嘅，同埋我覺得係個形象問題，像威個形象係好型好chill，但係brandy 畀人覺得係老嘢先會飲 呢排見多咗勁多軒尼詩廣告，想sell 後生仔

飲過一次好飲嘅真係返唔到轉頭

可能以前飲咗啲渣嘢有陰影掛

但我都有飲威嘅
甜嘅tamdhu dalwinne唔識串) oban 百富
重口味 talisker ardbeg bowmore
乜9都飲
乜都飲

香港賣最多係紅酒

瘋狂打錯字

不才都係最近先學人品威
乜柒都唔識

鍾意peat，Ardbeg, Octomore, 台威Omar都係心水

我都想試octomore
我係痴酒飲或者落whisky bar
未飲過

香港烈酒100%稅
同埋d人跟風飲酒多過真係想玩想研究
屋企細又無地方儲酒
玩cocktail唔儲返十令廿支酒根本可以玩既數量都好有限

多人飲嘛⋯⋯
反而而家鍾意飲威多啲
貪佢唔似紅酒開咗要一次過飲哂唔留得
又可以做毒撚一個人慢慢嗒

不才都係落威吧飲啫
Octomore 真係好爆

咁又係，至少都要有5大基酒+一兩支甜酒

year 2 有幸同房係個鬼佬嘅酒鬼，所以好多酒都試過。
不過唔知係我唔識欣賞定佢買果啲唔靚
我覺得 rum 同 gin 好難飲
反而 vodka 齋飲都 okay

當年唔係唐唐搞紅酒免稅
撚有人飲紅酒咩

同埋你飲威都係買隻聞香杯加支酒就得
玩COCKTAIL又要成SET KIT連一堆酒咁買
小數怕長計呀

劉明

Rum

agger tequila 係香港超市選擇唔多～我通常都會上網eg hk liquor store 買，都有平啲嘅300 蚊內有找，橫掂如果你整cocktail 其實blanco 嗰啲已經好夠唔使太靚嘅tequila
between, don Julio 算係tequila brand 中高品質但價錢合理嘅老牌子啦

其實係屋企整cocktail 又唔使一定有晒基酒嘅， 反而我覺得home bar 就係同朋友分享自己喜好嘅口味，我都係按個人幾好入幾隻酒 （我就主要gin 同tequila）+mixer 就係屋企整到cocktail
同埋有時recipe未必要跟足，自己發揮創意都好好玩

好似調番轉喎⋯⋯
因為多咗人飲有市場
佢自已又好
咪順水推舟益埋自己囉

梳自膠

又唔好太cheap用mixto啦
例如margarita 有一半係tequila
用支好少少（至少100%龍舌蘭）都叫對得住自己

而家用緊支 Casa Noble crystal
唔係頂級但都係好嘢嚟
都係3十零蚊美金一支

都啱嘅
自己都係溝幾款玩下啫
用gin，tequila，同bourbon 多

我覺得先廣後深好D既
咩都試下先知自己中意咩
先知邊D酒同邊D酒唔夾

去Aeon大x把
再唔係去灣仔有間liquor shop
d野都好齊

淨係有飲過Whisky Brandy Vodka
烈酒都係好難入口 飲完個胃仲好似火燒咁
如果唔係求醉油 香檳同梅酒都好易入口

blanco 一定係100% agave 架喎
casa noble crystal 好似都係blanco, 我自己用黎做mixer 嗰枝就係cimarron tequila blanco , $300 內但做mixer 都出到味
想就咁飲嘅tequila 嘅巴打我推介 Reposado甚至 anejo tequila 我有枝Don Julio Anejo Tequila 慢慢毒j自己飲

巴打都有道理 不過冇位擺酒係一大問題

Vodka red bull幾好飲

邊個話BLANCO一定係100% AGAVE

唔係大部分blanco 都係架咩 市面好少見mixto blanco wor

一杯around the world 咪得囉

Whisky好貴 ，5舊水以下有咩好介紹

blanco reposado anejo呢D係講有無陳過年之嘛

例如呢支已經唔係

不過下一支應該會試Reposado
對tequila 應該係「友達以上，戀人未滿」
仲只係鍾情 margarita 嘅階段，
Añejo 要嚟溝就太浪費喇

畀多少少
麥卡倫12年

長知識了 如果tequila 係友達以上你嘅戀人係咩

五糧液

whiskey 完全唔識朋友送左枝glenlivet 18 但未開黎飲, 其實好飲嘅whiskey 係咪概念

blanco 同 reposado分別真係唔大

無咁誇..

正常：
Singleton 12
Glenlivet 12
monkey shoulder
glenmorangie 10

重口味：
ardbeg 10
bowmore 12

bowmore 12 喺islay呢講算易入口

有冇brandy好介紹 , 飲開威想試下飲brandy

係 淡身啲

ardbeg 10就聞落重身啲
但滑落好順滑

polish vodka: soplica

干邑
平嘅話
Hine vsop(新裝好飲過舊)
貴啲就
martell藍帶
martell赤焰藍帶(早兩年特別版 依加應該難搵啲)

雅文邑就
Château de Lacquy
我飲過1991同1994
感覺94甜啲同香話梅啲

呢支勁易入口，唔駛一個月比我飲鬼晒[sosad [so，下次買 dalmore 15 試

無苦艾酒？

Gin & Tonic!!
Bull dog + 青檸
Hendricks+青瓜

gin
whiskey
唔識欣賞vodka

個人最喜愛一定係Gin, 花香加清新嘅味又無消毒果陣酒精味, 以下係本人嘅 Top 3 brands:

1. Rock Rose - (Scottish Highland)

2. Hendricks

3. Bombay Sapphire

Kings

Vermouth邊係base

我不嬲都麻麻vodka，覺得難飲又燒喉
直至一次去vodka tasting，佢果度全部都係俄羅斯／烏克蘭vodka，印象中試咗一個brand 叫cristall，另外仲有honey pepper，唔燒喉得嚟仲有回甘味，同埋有層次
已經返唔到去absolut vodka／grey groose／belvedere 嗰啲

得閒去睇吓

飲過幾杯舊款ballantine 17 返唔到轉頭
黑牌真係不了

上面有人話威士忌入口辛辣過白蘭地我不敢苟同，隨便整支vsop 都香醇過一般威士忌。怒我比較偏激，香港十個自稱飲威者中，九個都係飲一兩啖追下牌子懶有品味既跟風分子 冇人識欣賞仲好，起碼唔使食炒價同人搶

我自己就威同白蘭地都有飲
但同價錢我係覺得威辣過白蘭地
但各有各享受姐
平我鐘意威
貴我鐘意白蘭地
但我都未飲過高級過XO

105

Naked grouse

我個名無人講

最近鐘意飲talisker

嗰陣機場托返屋企一個禮拜無咗了

剩係飲過Henessy XO
係好香

咁又快左d

岩岩買左105 22

之前走去參加Hennessy 啲event，飲過佢隻Paradis 真係返唔到轉頭，好好飲，唔辣口好滑

Whiskey一定係飲straight up or on the rock

飲唔起

同普通105有無咩唔同

我都係飲平酒多
最近飲：Naked Grouse & Talisker Skye

On rock 不了 夏天/枝酒太難入口可能會
我用開Glencairn杯就咁飲

世界六大烈酒應該係：五良液 二鍋頭 茅台 劍南春 汾酒 古井貢酒

茅台係幾好飲 但絕對唔值咁貴

平嘅中國白酒推薦小郎酒

On the rock係夏季限定，太熱飲完起勢出汗

Btw尋晚同人去旺角食飯飲咗杯勁垃圾嘅Long Island Iced Tea…未見過唔落檸檬汁反而落syrup嘅LIIT

比d支那貪官飲貴晒姐

飲啲cheap威/雜牌/應酬就唯有加冰

但有時見人飲威滴少少水落去
話令啲味出啲 我就飲唔出了

同人食飯都叫長島冰茶咁激
旺角啲bar都係食租金多過杯酒
要飲cocktail去諾士佛臺好過

有無飲過肉冰燒？

冇 只不過係干邑出產既白蘭地先叫干邑

飲開 Hennessy V.S.O.P

玉冰燒 聽個名好正
睇過做法 但未飲過 好想試下

中國酒入面 糯米酒同女兒紅都好撚好飲
仲要平

飲過新版玉冰燒，有陣雲呢哪香，好正～

我鐘意白蘭地
藍帶xo

受我阿公影響 佢餐餐都飲杯仔

呢枝係白蘭地？
一試難忘

香港你唔係去專飲COCKTAIL/出名既大型BAR都咪鬼嗌COCKTAIL
最盡嗌杯GIN TONIC好啦

一杯gin tonic就飲得出有無料到

遲下去墨西哥
樓主可唔可以推薦下tequila

係 呢枝不得了 同埋VSOP XO 一齊飲時個對比完全出曬黎

點先為之一杯好嘅 gin tonic?

首先個杯要凍 最好係冰格拎出嚟
然後tonic用fever tree/ fentiments
我比較鍾意fentiments隻味
至於gin我無咩preference
同lime/lemon個平衡到就得
個人覺得比到refreshing嘅感覺你就最好

結論係：我飲tonic多過gin

各位師兄都好有錢下
支野差唔多係我一個月糧

去台灣買或者得閒行下舊洋酒鋪好多時買到平野，個時我係深水埗某舊藥房幾千蚊入倒支舊版黎儲

細個鐘意白蘭地, 大左鐘意威士忌

一年都飲唔到一次
痴人飲
平時一枝五百零蚊威士忌夠我飲半年

我都係去下啲event先飲到幾口
平時都係飲平野，普通wine同威
屋企人就飲開白蘭地
近年先開始學飲

邊頭多舊酒鋪？

vodka就咁飲

btw long island ice tea 度度唔同味

屌
頭先拎支vodka 出黎飲兩啖
同泡菜隻真露味道一模一樣

真露仲難飲啲
泡狗啲飲食文化=垃圾

冇錢飲真露
有錢飲Vodka

想問下邊隻最易入口得黎又易醉

你要醉我推薦你飲port
又甜又易入口 仲要成二十幾度

紅酒味？

我飲過嗰枝似朱古力 焦糖 少少莓味

煎酒

金乜撚

朱古力
好驚baileys個類

如果要執正嘅話寫氈酒先啱

唔鍾意飲甜嘢咁幫你唔到了
或者試下ice wine

sorry
我冇改番做氈酒

梅酒lor 都有17度嘅

石硤尾村、塘尾道（近雷生春）有d細鋪仔，深水埗街市對面堆藥房/藥材鋪有時亦有好野買；想平平地儲既（白蘭地）話，舊款拿破崙、舊裝沙樽Otard、舊裝Camus xo 、長頸都係唔錯選擇，就算開黎飲隨時拍得住新既老軒/藍帶。